萬宜水庫貨車司機涉藏爆炸品還柙候訊 同案3被告7月下旬起沒有報到 法庭發出通緝令

#觀塘裁判法院第一庭
#徐綺薇主任裁判官
#20200611西貢 #提堂

盧（23）🛑已還押逾3個月

控罪：管有爆炸品

案情：2020年6月11日在西貢萬宜水庫東壩明知而管有爆炸品，即一支直徑2.5厘米、長8厘米的金屬管，內藏約45克爆炸品

詳細案情：水警在0240開始監視4名男子，0300聽到「嘭」一聲，上前以「遊蕩罪」拘捕盧，在0415開始搜身，直至0520才在盧身上腰包找到所謂爆炸物品，而該所謂爆炸品已被打開，腰包並非證物之一

背景：6月13日首次提堂，保釋申請被 #徐綺薇主任裁判官 拒絕，還押至今。

警方尚在調查，包括郵政局化驗所的成分，有關報告未準備好。證物1-3（包括DNA,指紋）未準備好。被告與另外3名被告衣物化驗仍準備中。有 6部電話、 2部電腦尚要化驗。

本案還有3名被捕人士，本應七月下旬到警署報到，但被捕人士沒有報到
🔴🔴🔴發出通緝令🔴🔴🔴

控方申請押後六星期以待處理文件及索取律政司意見，辯方不反對。下次回來需要知道將由哪個級別的法院處理本案。由於近日化驗所工作繁忙，處理案件多，所以需要較長時間。

案件押後至2020年11月5日1430觀塘法院第一庭再訊
‼️‼️‼️‼️還押‼️‼️‼️‼️
（按：盧手足精神正常，但有點徬徨）

無消息是好定壞

唯有當住好先

你啱